
instalar o node.js na maquina -- https://nodejs.org/en/ (versão LTS)

instalar o aplicativo "expo go" em um dispositivo movel a partir da
play store. Esse aplicativo será o responsavel por rodar o codigo direto no celular. 
Porfavor usar android.

No terminal digitar  npm install -g create-react-native-app

Em seguida digitar npm install --global expo-cli e
depois digitar npm install expo para instalar 
o expo no projeto, bem como seus modulos. 
Deve ser digitado com o caminho da pasta contendo o projeto. 
O expo é o principal responsável pelo
desenvolvimento e apresentação desse aplicativo, até esse momento.

Digitar o comando expo start no terminal, ele irá criar um servidor local 
para rodar a aplicação, você vera um QR code e instruções aparecerem
no terminal e uma pagina no seu navegador será aberta automaticamente
contendo opções para rodar o app e um QR code. Nessa página deve-se trocar a 
opção LAN (marcada por padrão) para Tunnel no canto inferior esquerdo,
logo acima do QR code. 

Após o retorno da mensagem "Tunnel ready", abra o aplicativo expo no
celular, na aba projects terá um botão "scan qr code", escaneie o
qr code na pagina que foi aberta, ele irá começar a montar o 
javascript no aplicativo, deverá levar aproximadamente 
um minuto para montar.

O aplicativo estará carregado.

